中國律師被砍30多刀喪命 警方認定自殺身亡

中國律師被砍30多刀喪命 警方認定自殺身亡

〔即時新聞／綜合報導〕中國江蘇省常州市金壇律師吳建生，在大年初三（18日）被人發現死在家中，警方到場調查赫然看到他身上有30多道刀傷，經過進一步檢驗認定是自殺身亡。中國網民紛紛吐槽這根本是「魔幻現實主義」。

據《新京報》報導，警方至命案現場勘驗時，發現吳建生家裡門窗沒有破壞跡象，也毫無他人入侵足跡和打鬥痕跡。法醫解剖遺體後，指出傷口遍布額頭、後腦勺、前頸、左腕前側、腹部，特徵為密集平行排列，而且都位於右手可以砍到的地方。

除此之外，遺體還有猶豫性割傷，並且無中毒現象、綑綁痕跡、抵抗傷痕。死者右手握的凶器菜刀，也未檢查出其他人的生物跡證。綜合以上總總因素，金壇警方排除他殺，認定吳建生是自殺而死，目前正調查輕生原因。

中國網友在微博看到這則消息後，紛紛感到難以置信，有人諷刺「難道這是江湖失傳已久的自殺神功？」一些網友則想到中國近來的嚴格的網路監控，連忙顫抖地說自己「不敢不信」，因為不信就會被「滅了」。

自砍三十幾刀自殺

cls

中國式邏輯

屌你老母飲緊水呀仆街
搞到我噴到成mon都係

肯定係玩神打，乩唔到童上身，結果個意志唔夠強，咪斬入左

中國人邏輯真係天下第一

勁過日本仔切腹

史書對朱厚照的評價出現兩個極端，有人認為他是個無道昏君，一生喜好玩樂，荒淫暴戾，怪誕無恥，是少見的無道昏君，當政期間國力逐漸衰微。

也有人認為他處事剛毅果斷，批答奏章，決定國家重大事件從不含糊，輕鬆平定化王之亂、寧王之亂，大敗蒙古小王子，且多次賑災免賦。

從後人給朱厚照的諡號「武宗」來看，可見明朝時他的功績被承認，因為「武」字的諡號是高評價了，比如晉武帝、漢武帝等，都是歷史明主，可到了清朝，朱厚照的形象完全變了。

據說清朝的太傅們給皇子教書時，看到皇子們不認真讀書，便會訓斥道：「難道你想學朱厚照嗎？」可見朱厚照的形象實在不好，關於朱厚照的行徑，歷史上記載有一件小事，也是明朝一件奇案。

正德年間，浙江錢塘有一件奇怪的案子，死者身中五刀，可官府卻說他是自殺而死的，案子一直遞交到皇帝手中，朱厚照看完案子後，竟然勃然大怒：「豈有身中五刀自斃者？欲將朕比晉惠乎？」

朱厚照的是說，自殺的人哪有往自己身上捅五刀的？這不是自己照罪受嗎？一刀下去自殺就足夠了，而且朱厚照還咆哮說，你們把我當成晉惠帝了嗎？

晉惠帝是誰？他是西晉第二位皇帝，歷史上鼎鼎大名的低能弱智皇帝，「何不食肉糜」就是他開創的，可見朱厚照覺得自己還是比晉惠帝強一點的。

後來朱厚照要求官府徹查此案，可沒過多久，錢塘官府把案子再次呈上來，竟然還說死者是自殺的，刑部大怒駁回，直接撤了錢塘官府相關人的職，並將案子呈報大理寺。

這下刑部是來真的，因為朱厚照在後面親自說要徹查，眾人也不敢敷衍，後來終於查清楚，原來死者是被自己的妻子謀害致死的，這本是一件小小的案子，但它卻被記載於《明史》中，這是為什麼呢？

或許從這件案子可以看出，朱厚照作為皇帝，也有明智的時刻，雖然他一生比較貪玩愛鬧，但關鍵時刻也毫不含糊，可見朱厚照有時候也挺英明的

哪咤托世
削骨還父削肉還母

話用condom自殺都得啦

發現嗰個人冇事
已經知咩事啦

就快可以封神

法醫解剖遺體後，指出傷口遍布額頭、後腦勺、前頸、左腕前側、腹部，特徵為密集平行排列，而且都位於右手可以砍到的地方。
除左右手之外有咩地方係右手斬唔到

自殺

右手斬後腦都幾難發力吓

中國特色既自殺方式

你睇下佢(後腦勺)都包埋
單野真係唔合理到一個點

fucking mind blown

忍唔住笑咗出聲

勁過super hero

升你做高級伴讀書僮

差差差表示不評論個別事件,如果在香港發生的話,完全付合ON柒尻低能弱智特式主義無人道無法理空間扭曲社會主義基礎

天滅中共

行古惑都無死得咁慘
律師咁死法真係